---
title: 'Adozione Gay. Certi Diritti: l''Italia adotterà il modello bocciato dalla Corte Austriaca?'
date: Thu, 15 Jan 2015 11:31:16 +0000
draft: false
tags: [Diritto di Famiglia]
---

[![famiglia-omosessuale-bambino-genitori-300x225](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2015/01/famiglia-omosessuale-bambino-genitori-300x225.jpg)](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2015/01/famiglia-omosessuale-bambino-genitori-300x225.jpg)"La Corte Costituzionale Austriaca si è espressa: è incostituzionale il divieto di adozione per le coppie gay. Nel Paese, fino ad oggi, il modello più avanzato di riconoscimento genitoriale a disposizione delle coppie omosessuali era la cosiddetta stepchild adoption. L'Austria diventa così l'undicesimo Stato membro dell'UE a rendere perfettamente legale l'adozione da parte di coppie dello stesso sesso. Oltre al Paese che ha dato i natali a Franz Schubert si contano anche Spagna, Francia, Gran Bretagna, Islanda, Olanda, Beglio, Lussemburgo, Danimarca, Norvegia e Svezia". Così Yuri Guaiana, segretario dell'Associazione Radicale Certi Diritti. ​"​L'Italia è davvero sicura di volersi limitare proprio alla stepchild adoption mentre, dopo Spagna e Francia,​ ​in un altro grande Paese cattolico vengono sanate le ingiustizie e le difficoltà che tale riconoscimento parziale ha comportato? Non potremmo metterci per una volta dalla parte dei Paesi più avanzati d'Europa?​"